# 크레딧과 구독권

<figure><img src="../.gitbook/assets/launcher_redeem_ko.png" alt=""><figcaption><p>크레딧 충전 창</p></figcaption></figure>

<figure><img src="../.gitbook/assets/launcher_overwatch_ko.png" alt=""><figcaption><p>구독권의 예시: 와이번 오버워치 구독권</p></figcaption></figure>

와이번의 크레딧은 일종의 중간 화폐라고 생각하면 됩니다. 여러 가지 결제 수단을 통해 크레딧을 구입할 수 있고, 크레딧을 통해 구독권을 구매할 수 있습니다.

와이번 크레딧은 구매 시 `WY-xxxxx-xxxxx` 형태의 키로 지급됩니다. 이 키를 크레딧 충전 창에서 충전함으로서 계정에 크레딧을 충전할 수 있습니다.

왜 이렇게 어쩌면 귀찮게 느껴질 수도 있는 구매 및 구독 방식을 택했냐 하면, 바로 와이번이 향후 동일한 런처를 통해 오버워치 외에 다른 여러 게임들 역시 지원할 계획이 예정되어 있기 때문입니다.

---

주의할 점은, 와이번 '키'나 크레딧은 쌓아두더라도 저절로 없어지거나, 사용에 시간 제한이 존재하거나 하지 않지만, '구독권'은 구매 즉시 시간이 흐른다는 점입니다.

예를 들어 와이번 오버워치 구독권을 구매 시, 구독권을 클릭하여 구매가 완료된 그 즉시 사용 시간이 흐르기 시작합니다.

이 점에 항상 주의하시기 바랍니다.
